---
url: "descargas/trenes/serie-9000"
title: "Serie 9000 del Ferrocarril Metropolitano de Barcelona"
---
## Creador

* Diego Silvosa

## Características técnicas

* Año de construcción: 2006
* Constructor: ALSTOM
* Número de coches: 5 (tren contínuo)
* Toma de corriente: catenaria a 1200 V
* Sistemas de seguridad: Tren Stop, ATP/ATO

## Características en OpenBVE

* Cabina 2D estática
* Sin vista exterior
* Sonidos realistas

## Instalación

{{< download_obp train-9000 >}}

{{< openbve_notice >}}

## Imágenes

<a href="/images/trens/9000/2.png" target="_blank"><img style="width: 50%; margin-bottom: 1em;" src="/images/trens/9000/2.png" /></a>
